# StatefulSet

## Определение

StatefulSet — это объект API рабочей нагрузки, контроллер, используемый для управления приложениями/Pod-ами, сохраняющих состояние. Приложения с сохранением состояния - это приложения, которые 
сохраняют данные и помогают их отслеживать. Все базы данных (MySQL, PostgreSQL) – это примеры приложений, сохраняющих состояние. При отключении Pod-а, информация сохраняется на диске. Как и 
Deployment, StatefulSet управляет Pod-ами, основанными на идентичной спецификации контейнера. В отличие от Deployment-а, StatefulSet сохраняет фиксированную идентичность для каждого из своих 
Pod-ов. Каждый имеет из них постоянный идентификатор, который сохраняется при любом перепланировании.